自殺之人死後必下地獄

人生在世，有好多美好嘅事，學業、事業、親情、愛情、友情⋯⋯但喺抑鬱症嘅人眼中，呢啲美好不但感受唔到，更有可能係痛苦嘅源頭⋯⋯

兩年前，我曾經試過自殺，我上連登開過 post，得黎好多人勸勉，但係無阻我自殺嘅決心⋯⋯果晚我用毛巾塞住通風口，食咗安眠藥，點著咗包炭，嘗試我第三次自殺。

唔好問我結果係點，除非你係一個弱智人士。我失敗咗，第二日我醒返，發現自己死唔去，屋企人搵到我，將我所有自殺嘅工具丟晒。我同自己講，或者未係時候，個天未係時候收我，可能我留喺人世仲有啲有意義嘅事要做，仲有人要我幫。跟住我諗盡一切方法令自己開心，令自己唔再諗死。

兩年幾後，我諗返自己嘗試自殺嘅經歷，發現其實唔係個天未係時候收自己，而係純粹自己 on9 唔記得冷氣都係通風，所以我死唔去。

我試過，我撐過，但係我撐唔住。好多人又會講：「有勇氣去死點解冇勇氣生存？」
我可以答：「既然生存喺世上都只不過係人間地獄，點解唔直接落地獄？」

抑鬱症、焦慮症，呢啲精神疾病或者好多人都有，令人苟延殘喘，唔靠食藥過唔到生活。兩年前我病發，成個人崩潰咗，每日瞓喺床度，連四肢都控制唔好，透唔到氣，淨係想瞓覺，瞓覺都痛苦，因為會發夢，只係想一睡不起。

兩年後嘅今日，我冇再崩潰到控制唔到自己，但係我好清楚知道，自己呢一生或者都冇辦法好返。負面能量太強，人生總係不如意，正面能量點都唔會多到可以壓過負面能量。

有位教師兼朋友講過：「痛苦係一種好霸道嘅感覺，人一旦感覺到痛苦，唔會有空間去諗其他人嘅感受、諗生活中其他美好，只會想有解脫。」呢種痛苦真係好霸道，因為睇唔到出路。

人如果有生理殘缺，可能好痛苦，但係起碼外表睇得出；但人如果有心理殘缺，痛苦之餘冇人會睇得出，我亦冇咁強嘅能耐可以做到表面上嘻皮笑臉扮冇事。

果位良師益友不斷支持我，甚至同我簽下生死約，用黎提醒我要撐住，但係我撐唔住⋯⋯

我冇咁快死，因為我仲好理智，我知道如果死唔去可能更加慘，所以我會準備好先再嘗試最後一次自殺。

我只係想同大家講，生命好寶貴，人生在世，最重要開開心心，唔好輕易放棄。有朝一日，香港或者會重光，我唔知自己果一日仲喺唔喺世上，但你地要加油支撐住。

香港人，加油。

是但啦，人間咪又係地獄

我聽日自殺，唔該你

冇錢，打份屄工，日日都係地獄

有錢，日日都係天堂

本來見到標題想屌鳩你
但見到內容想抱下你

重光了你的苦還是在。不一日早點看清你一直自覺的苦其實全無意義，為你自身給予你自身，你只會不停在痛苦中自我輪廻。這叫執著。

早點看清這個事實，放低執著，一切自然開朗。

人身難得今已得
珍惜身命 一定有辦法解決

人間即地獄

*生

我都唔知講咩好，只能夠留個言話俾你知我睇緊你個post

清晒所有惡業你就可以脫離惡世

地獄唔係一個地方而係觀念
令你覺得永世都要受苦嘅一個觀念
本人並唔相信有死後世界sor

加油

一次死唔去咪下次俾心機

地獄？

有咩慘得過日日逼車返工等放工？係香港做撚埋夾心condom，日日俾政府同大陸屌屎忽

人食晒所有惡回力鏢，惡業全清，就可以脫離惡世啦

係香港出世 未自殺都已經係地獄啦

樓主你點醒左我要塞埋冷氣先成功到

大部分人都係苟且偷生

或許我不能完全了解你內心的痛苦，但我也曾置身於無助和絕望之中，明白身處痛苦是怎樣一回事。無論你的是否想放棄自己，也希望你不要將困擾藏在心裡，因鬱結和壓力積存得太多太久，到情緒爆發時可能已超出你所能控制的程度。

你不如停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事、有趣短片，也有與自殺有關的人與事，你可以隨心看看。您更可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：下午4時至凌晨1時；星期六、日及公眾假期：晚上８時至凌晨１時），即時與我們的義工在網上交談，或致電我們24小時電話熱線2389-2222，與我們的義工傾訴。

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

你覺得幫得幾多次？

幫唔到 拿拿冧